**班傑明·蓋佐·艾佛列克-博爾特**（\[1\]，）或簡稱**班·艾佛列克**（），是一名[美國男演員](../Page/美國.md "wikilink")、導演、製片人和編劇。最初出演了[凱文·史密斯的](../Page/凱文·史密斯.md "wikilink")《[耍酷一族](../Page/耍酷一族.md "wikilink")》（1995年）、《[愛，上了癮](../Page/愛，上了癮.md "wikilink")》（1997年）和《[怒犯天條](../Page/怒犯天條.md "wikilink")》（1999年）而開始受到大眾關注。1997年，艾佛列克作為一個編劇獲得了認可，和好友[麥特·戴蒙共同執筆的](../Page/麥特·戴蒙.md "wikilink")《[心靈捕手](../Page/心靈捕手.md "wikilink")》獲得了[奥斯卡最佳原著劇本獎和](../Page/奥斯卡最佳原著劇本獎.md "wikilink")[金球獎最佳劇本](../Page/金球獎最佳劇本.md "wikilink")。

艾佛列克所執導之長片處女作《》（2007年）為其贏得了[國家評論協會最佳導演處女作獎和作為導演的認可](../Page/國家評論協會.md "wikilink")。而後亦自導自編自演了《[竊盜城](../Page/竊盜城.md "wikilink")》（2010年）和《[亞果出任務](../Page/亞果出任務.md "wikilink")》（2012年），並贏得了[金球獎最佳導演](../Page/金球獎最佳導演.md "wikilink")、[英國電影學院獎最佳導演](../Page/英國電影學院獎最佳導演.md "wikilink")、、[金球獎最佳戲劇類影片](../Page/金球獎最佳戲劇類影片.md "wikilink")、[英國電影學院獎最佳影片的](../Page/英國電影學院獎最佳影片.md "wikilink")以及[奧斯卡最佳影片獎](../Page/奧斯卡最佳影片獎.md "wikilink")\[2\]\[3\]\[4\]。

除了電影工作，艾佛列克也積極參與政治和慈善事業。和[麥特·戴蒙分別於](../Page/麥特·戴蒙.md "wikilink")2000年和2012年創立製片公司、。而他也於2014年上映的暢銷小說改編電影《[消失的愛人](../Page/控制_\(2014年電影\).md "wikilink")》（原著作者為[吉莉安·弗琳](../Page/吉莉安·弗琳.md "wikilink")）中飾演尼克·鄧恩。在2016年，他在電影《[蝙蝠俠對超人：正義曙光](../Page/蝙蝠俠對超人：正義曙光.md "wikilink")》中飾演[布魯斯·韋恩／蝙蝠俠](../Page/蝙蝠俠.md "wikilink")，以及在黑幫電影《[夜行人生](../Page/夜行人生.md "wikilink")》中執導、編劇和主演。

艾佛列克的弟弟[凱西·艾佛列克也是演員](../Page/凱西·艾佛列克.md "wikilink")，兩人在多部電影合作過，其中包括《[心靈捕手](../Page/心灵捕手.md "wikilink")》及《》。他曾在1998年和[葛妮絲·派特洛約會過](../Page/葛妮絲·派特洛.md "wikilink")，而他與女演員兼歌手[珍妮佛·洛佩茲的高調交往則被戲稱為](../Page/珍妮佛·洛佩茲.md "wikilink")「班妮佛（Bennifer）」，在吸引全世界媒體的關注以後，2004年兩人分手。自2005年6月他已和[珍妮佛·嘉納結婚](../Page/珍妮佛·嘉納.md "wikilink")，他們有兩個女兒和一個兒子。2015年，他與嘉納打算離婚，並答應共同扶養小孩，並於2018年正式辦理離婚。

## 早期生活

艾佛列克出生於[加州](../Page/加州.md "wikilink")[柏克萊](../Page/柏克萊.md "wikilink")\[5\]\[6\]，而在他還很小時就隨家人搬到了[麻省的](../Page/麻省.md "wikilink")[劍橋市](../Page/劍橋_\(麻薩諸塞州\).md "wikilink")。他在[墨西哥住了一年](../Page/墨西哥.md "wikilink")，13歲時就已經會說[西班牙語](../Page/西班牙語.md "wikilink")\[7\]\[8\]\[9\]。他母親克里絲汀·安妮·「克里絲」·艾佛列克（Christine
Anne "Chris"
Affleck），其[娘家姓為博爾特](../Page/女性人名.md "wikilink")（Boldt）\[10\]，是一所公立學校的老師和1960年代的[自由乘車者](../Page/自由乘車者.md "wikilink")\[11\]。父親提莫西·拜爾斯·艾佛列克（Timothy
Byers
Affleck）則一直是位藥劑師、社會工作者、守門員、汽車修理工、調酒師、作家、導演和波士頓劇團的演員\[12\]\[13\]\[14\]。

## 職業生涯

1997年，艾佛列克与挚交[马特·戴蒙自编自演电影](../Page/马特·戴蒙.md "wikilink")《[心靈捕手](../Page/心靈捕手.md "wikilink")》获得[奧斯卡金像獎最佳原创剧本奖](../Page/奧斯卡金像獎.md "wikilink")，自此正式踏上明星之路。作为演员，主演过《[莎翁情史](../Page/莎翁情史.md "wikilink")》、《[珍珠港](../Page/珍珠港_\(電影\).md "wikilink")》、《》和《[他其實沒那麼喜歡妳](../Page/他其實沒那麼喜歡妳.md "wikilink")》等。此外，從1995年的《[耍酷一族](../Page/耍酷一族.md "wikilink")》起，艾佛列克常在好友[凱文·史密斯執導的電影中參演](../Page/凱文·史密斯.md "wikilink")。

2013年，他憑《[亞果出任務](../Page/亞果出任務.md "wikilink")》獲得[第70屆金球獎最佳導演獎及最佳劇情片獎](../Page/第70屆金球獎.md "wikilink")，以及[第85届奥斯卡金像奖最佳影片](../Page/第85届奥斯卡金像奖.md "wikilink")、最佳改編劇本和最佳剪辑三座奖。2014年，艾佛列克出演的《[消失的愛人](../Page/消失的愛人_\(2014年電影\).md "wikilink")》贏得了高評。

[Affleck_SAG.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Affleck_SAG.png "fig:Affleck_SAG.png")
早於2012年8月，據報導，艾佛列克被[華納兄弟看上能出演](../Page/華納兄弟.md "wikilink")《[正義聯盟](../Page/正義聯盟_\(電影\).md "wikilink")》\[15\]，而本人也很贊成\[16\]。2013年8月22日曾宣布，班將扮演在2016年《[超人：鋼鐵英雄](../Page/超人：鋼鐵英雄.md "wikilink")》續集《[蝙蝠俠對超人：正義曙光](../Page/蝙蝠俠對超人：正義曙光.md "wikilink")》中的[蝙蝠俠](../Page/蝙蝠俠.md "wikilink")\[17\]，但頗受大眾爭議，現今已漸平息。繼《超人：鋼鐵英雄》續集班也開始拍攝他的下一個導演作品。後來《超人：鋼鐵英雄》的續集因他的腳受傷和將有許多大電影競爭緣故，電影延期至2016年。2014年8月14日，艾佛列克接受《[娛樂周刊](../Page/娛樂周刊.md "wikilink")》對他主演的電影《[消失的愛人](../Page/消失的愛人_\(2014年電影\).md "wikilink")》做採訪時也順便回答了對於粉絲們批評他成為蝙蝠俠的議題，他表示自己已經為這角色積極地練了身體，而華納兄弟曾問他是否面臨粉絲們的批評仍要答應接演蝙蝠俠，而艾佛列克最後還是答應了；他認為大家都有表達自己意見的權利，也肯定地說：「如果我認定自己做不到那就不會這麼做了」。此外艾佛列克也認為[克里斯·泰瑞歐寫的劇本相當地好](../Page/克里斯·泰瑞歐.md "wikilink")\[18\]\[19\]。

2015年11月，艾佛列克開始他第四次導演計劃《[夜行人生](../Page/夜行人生.md "wikilink")》，改編自[丹尼斯·勒翰的同名小說](../Page/丹尼斯·勒翰.md "wikilink")\[20\]。艾佛列克寫的劇本與原作相異許多，是一部關於黑幫史詩的道德故事\[21\]\[22\]。電影定於2017年推出\[23\]\[24\]，並將與[柔伊·莎達娜](../Page/柔伊·莎達娜.md "wikilink")、[席安娜·米勒和](../Page/席安娜·米勒.md "wikilink")[艾兒·芬妮](../Page/艾兒·芬妮.md "wikilink")\[25\]。2017年和2019年，他的蝙蝠俠角色被安排出演《[正義聯盟](../Page/正義聯盟_\(電影\).md "wikilink")》和《正義聯盟2》\[26\]。2015年7月，宣布艾佛列克將執導和主演蝙蝠俠獨立電影，並與漫畫家[傑夫·強斯共同撰寫劇本](../Page/傑夫·強斯.md "wikilink")\[27\]。在此之前，2013年時，他還曾爭取過《[STAR
WARS：原力覺醒](../Page/STAR_WARS：原力覺醒.md "wikilink")》的執導權\[28\]\[29\]。

2016年，據報導，他有望執導和主演[阿嘉莎·克莉絲蒂的短篇小說](../Page/阿嘉莎·克莉絲蒂.md "wikilink")《》的改編電影\[30\]。他所主演的動作驚悚片《[會計師](../Page/會計師_\(2016年電影\).md "wikilink")》由[蓋文·歐唐納執導](../Page/蓋文·歐唐納_\(導演\).md "wikilink")，該片於2016年10月上映，並獲得成功的票房。

2017年1月，本·阿弗莱克宣布放弃执导蝙蝠侠独立电影，他表示自己壓力過大，難以同時擔任導演和演員的工作。而他也繼續擔任監製和編劇\[31\]。同时他自导自编自演的黑帮电影《[夜行人生](../Page/夜行人生.md "wikilink")》获得了票房口碑的双败\[32\]。

2019年2月，班·艾佛列克宣布他已不再是蝙蝠俠的飾演者，新的飾演者將會重新選角，但仍擔任本片的監製。

## 個人生活

### 感情關係和家庭

艾佛列克曾與女演員[葛妮絲·派特洛於](../Page/葛妮絲·派特洛.md "wikilink")1997年到2000年間交往過，他們最初在1997年10月開始約會。兩人先在[Miramax餐會見過面](../Page/Miramax.md "wikilink")\[33\]，後又於《[莎翁情史](../Page/莎翁情史.md "wikilink")》（1998年）一起工作過。雖然於1999年1月兩人分了手，但在幾個月後，派特洛又和艾佛列克在一起\[34\]。2000年10月，他們再次分手\[35\]。

艾佛列克曾於2002至2004年間和女演員兼歌手的[珍妮佛·洛佩茲交往](../Page/珍妮佛·洛佩茲.md "wikilink")。兩人於2002年7月開始約會，還共同製作了MV《》\[36\]和出演《》。兩人的高調關係被媒體戲稱為「班妮佛（Bennifer）」。他們於2002年11月正式交往\[37\]，且計劃於2003年9月14日在[加利福尼亞州的](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")[聖塔芭芭拉舉行婚禮](../Page/聖塔芭芭拉_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")；但因「媒體過度關注」的緣故而延遲\[38\]\[39\]。兩人於2004年1月分了手\[40\]\[41\]。洛佩茲後來解釋是因為與艾佛列克相處不適和媒體的「監視」而分手：「我不認為我曾傷心欲絕。未來-有這麼多的希望和夢想的東西」\[42\]。2013年，艾佛列克說，他和洛佩茲偶爾會見面：「我尊重她，我喜歡她」\[43\]。

2004年中，他與[珍妮佛·嘉納開始交往](../Page/珍妮佛·嘉納.md "wikilink")\[44\]。一開始兩人於《[珍珠港](../Page/珍珠港_\(電影\).md "wikilink")》（2001年）和《[夜魔俠](../Page/夜魔俠_\(電影\).md "wikilink")》（2003）的合作中成為了朋友\[45\]。他們於2005年4月結婚，2005年6月29日在[特克斯和凱科斯群島舉行儀式](../Page/特克斯和凱科斯群島.md "wikilink")\[46\]。由[維克多·賈博擔任主持人](../Page/維克多·賈博.md "wikilink")，同時也是唯一的客人\[47\]。他們有三個孩子：女兒薇歐蕾·安妮（Violet
Anne，生於2005年）\[48\]、瑟拉菲娜·「瑟拉」·蘿絲·伊麗莎白（Seraphina "Sera" Rose
Elizabeth，生於2009年）\[49\]和兒子山繆·「山姆」·嘉納（Samuel "Sam"
Garner）\[50\]。2015年6月30日，夫妻倆宣布，兩人正在辦理離婚手續，而結束長達10年的婚姻；並聲明未來仍會共同扶養小孩和維持友好關係\[51\]。兩人於2017年4月提交法院文件\[52\]，於2018年正式離婚。

2017年，據報導，艾佛列克正與電視製片人交往中\[53\]。這段感情維持了一年左右結束\[54\]。

### 運動

艾佛列克本身是一個[波士頓紅襪球隊的狂熱球迷](../Page/波士頓紅襪.md "wikilink")\[55\]\[56\]。他為紀錄片《[貝比魯斯魔咒](../Page/貝比魯斯魔咒.md "wikilink")》（2003年）\[57\]、《紅襪寶貝》（2007年）\[58\]、《波士頓紅襪隊：世界大賽冠軍》（2013年）\[59\]擔任旁白。而他還支持[新英格蘭愛國者](../Page/新英格蘭愛國者.md "wikilink")\[60\]\[61\]和[波士頓塞爾提克](../Page/波士頓塞爾提克.md "wikilink")\[62\]\[63\]。

### 賭博

2000年初，艾佛列克曾經求教於撲克專業人士與\[64\]。他贏得了2004年加利福尼亞州的撲克冠軍賽，獲得了35萬6400美元的獎金和一等獎獎盃，並取得2004年[世界撲克巡迴賽最終賽的資格](../Page/世界撲克巡迴賽.md "wikilink")\[65\]\[66\]。同樣於2004年，他否認了關於賭癮的小報報導\[67\]\[68\]。2000年代中期，艾佛列克因高賭注的撲克比賽而在洛杉磯地區擁有住宅和酒店套房。2014年，艾佛列克被[拉斯維加斯的](../Page/拉斯維加斯.md "wikilink")禁止玩二十一點，因為身為常勝軍的他被懷疑有使用「密技」\[69\]。

## 作品列表

### 電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>附註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1981</p></td>
<td><p>《The Dark End of the Street》</p></td>
<td><p>街上的一位兒童</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987</p></td>
<td><p>《Hands of a Stranger》</p></td>
<td><p>Billy Hearn<br />
比利·赫恩</p></td>
<td><p><a href="../Page/電視電影.md" title="wikilink">電視電影</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Ben Watson<br />
班·沃森</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Chesty Smith<br />
驕傲的史密斯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>10號籃球員</p></td>
<td><p>未掛名[70]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/俺幹掉了蕾絲邊老婆，把這娘們吊在了肉鉤子上，於是俺現在跟迪士尼簽了三部電影的合約啦.md" title="wikilink">俺幹掉了蕾絲邊老婆，把這娘們吊在了肉鉤子上，於是俺現在跟迪士尼簽了三部電影的合約啦</a>》</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>短片；導演</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Fred O'Bannion<br />
佛瑞德·歐班農</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/耍酷一族.md" title="wikilink">耍酷一族</a>》</p></td>
<td><p>Shannon Hamilton<br />
香儂·漢彌爾頓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Jack<br />
傑克</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/愛，上了癮.md" title="wikilink">愛，上了癮</a>》</p></td>
<td><p>Holden McNeil<br />
霍登·麥尼爾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Tom "Gunner" Casselman<br />
湯姆·「岡納」·卡斯爾曼</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/心靈捕手.md" title="wikilink">心靈捕手</a>》</p></td>
<td><p>Chuckie Sullivan<br />
查克·蘇理凡</p></td>
<td><p>兼編劇<br />
<a href="../Page/奧斯卡最佳原創劇本獎.md" title="wikilink">奧斯卡最佳原創劇本獎</a><small>（與<a href="../Page/麥特·戴蒙.md" title="wikilink">麥特·戴蒙共享</a>）</small><br />
<a href="../Page/金球獎最佳劇本.md" title="wikilink">金球獎最佳劇本</a><small>（與麥特·戴蒙共享）</small><br />
<small>（與麥特·戴蒙共享）</small><br />
提名-<a href="../Page/MTV電影大獎最佳銀幕搭檔.md" title="wikilink">MTV電影大獎最佳銀幕搭檔</a><small>（與麥特·戴蒙共享）</small><br />
提名-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/莎翁情史.md" title="wikilink">莎翁情史</a>》</p></td>
<td><p>Ned Alleyn<br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/世界末日_(電影).md" title="wikilink">世界末日</a>》</p></td>
<td><p>A. J. Frost<br />
A·J·弗洛斯特</p></td>
<td><p>提名-<a href="../Page/MTV電影大獎最佳男配角-電影類.md" title="wikilink">MTV電影大獎最佳男配角-電影類</a><br />
提名-<a href="../Page/MTV電影大獎最佳銀幕搭檔.md" title="wikilink">MTV電影大獎最佳銀幕搭檔</a><small>（與<a href="../Page/麗芙·泰勒.md" title="wikilink">麗芙·泰勒共享</a>）</small><br />
提名-<a href="../Page/土星獎最佳電影男配角.md" title="wikilink">土星獎最佳電影男配角</a><br />
提名-<small>（與麗芙·泰勒共享）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Sheriff Bryce Hammond<br />
布萊斯·哈蒙德警長</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/怒犯天條.md" title="wikilink">怒犯天條</a>》</p></td>
<td><p>Bartleby<br />
巴托比</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Ben Holmes<br />
班·福爾摩斯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>調酒師</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Buddy Amaral<br />
巴迪·阿馬拉爾</p></td>
<td><p>提名-<a href="../Page/MTV電影獎最佳接吻戲.md" title="wikilink">MTV電影獎最佳接吻戲</a><small>（與<a href="../Page/葛妮絲·派特洛.md" title="wikilink">葛妮絲·派特洛共享</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Rudy Duncan<br />
路迪·鄧肯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Jim Young<br />
吉姆·楊</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Joseph<br />
約瑟</p></td>
<td><p>配音</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/白爛賤客.md" title="wikilink">白爛賤客</a>》</p></td>
<td><p>Holden McNeil／Himself<br />
霍登·麥尼爾／他自己</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Lawrence Bowen<br />
勞倫斯·博文</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/珍珠港_(電影).md" title="wikilink">珍珠港</a>》</p></td>
<td><p>Captain Rafe McCawley<br />
雷夫·麥考利上尉</p></td>
<td><p>提名-<br />
提名-<small>（與<a href="../Page/凱特·貝琴薩.md" title="wikilink">凱特·貝琴薩</a>、<a href="../Page/喬許·哈奈特.md" title="wikilink">喬許·哈奈特共享</a>）</small><br />
提名-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/恐懼的總和_(電影).md" title="wikilink">恐懼的總和</a>》</p></td>
<td><p>Jack Ryan<br />
<a href="../Page/傑克·萊恩.md" title="wikilink">傑克·萊恩</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Gavin Banek<br />
蓋文·班克</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Michael<br />
麥可</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/夜魔俠_(電影).md" title="wikilink">夜魔俠</a>》</p></td>
<td><p>Matt Murdock／Daredevil<br />
<a href="../Page/夜魔俠.md" title="wikilink">麥特·墨鐸／夜魔俠</a></p></td>
<td><p>提名-<a href="../Page/MTV電影大獎.md" title="wikilink">墨西哥MTV電影大獎最性感英雄</a><br />
提名-<a href="../Page/MTV電影大獎.md" title="wikilink">MTV電影大獎最佳接吻</a><small>（與<a href="../Page/珍妮佛·嘉納.md" title="wikilink">珍妮佛·嘉納共享</a>）</small><br />
<br />
提名-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Larry Gigli<br />
賴瑞·基利</p></td>
<td><p><br />
<small>（與<a href="../Page/珍妮佛·羅培茲.md" title="wikilink">珍妮佛·羅培茲共享</a>）</small><br />
提名-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>監製</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/記憶裂痕.md" title="wikilink">記憶裂痕</a>》</p></td>
<td><p>Michael Jennings<br />
麥可·詹寧斯</p></td>
<td><p><br />
提名-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/因乜家事過聖誕.md" title="wikilink">誰來陪我過聖誕</a>》</p></td>
<td><p>Drew Latham<br />
德魯·萊瑟姆</p></td>
<td><p>提名-<br />
提名-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Ollie Trinke<br />
歐立·特蘭克</p></td>
<td><p>提名-<small>（與<a href="../Page/珍妮佛·羅培茲.md" title="wikilink">珍妮佛·羅培茲</a>、<a href="../Page/麗芙·泰勒.md" title="wikilink">麗芙·泰勒共享</a>）</small><br />
提名-<br />
提名-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/幻影殺手.md" title="wikilink">幻影殺手</a>》</p></td>
<td><p>Matt Murdock／Daredevil<br />
麥特·墨鐸／夜魔俠</p></td>
<td><p>鏡頭刪減</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/瘋狂店員2.md" title="wikilink">瘋狂店員2</a>》</p></td>
<td><p>呆呆的傢伙</p></td>
<td><p>客串</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Jack Giamoro<br />
傑克·傑摩洛</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/銀色殺機.md" title="wikilink">銀色殺機</a>》</p></td>
<td><p>George Reeves<br />
</p></td>
<td><p><a href="../Page/最佳演員獎_(威尼斯電影節).md" title="wikilink">沃爾庇杯最佳男演員</a><br />
<a href="../Page/土星獎最佳電影男配角.md" title="wikilink">土星獎最佳電影男配角</a><br />
提名-<a href="../Page/金球獎最佳電影男配角.md" title="wikilink">金球獎最佳電影男配角</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/五路追殺令.md" title="wikilink">五路追殺令</a>》</p></td>
<td><p>Jack Dupree<br />
傑克·杜普里</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>導演和編劇</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>《Reporter》</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>紀錄片；執行製片人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/他其實沒那麼喜歡妳.md" title="wikilink">他其實沒那麼喜歡妳</a>》</p></td>
<td><p>Neil Jones<br />
尼爾·瓊斯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/絕對陰謀.md" title="wikilink">絕對陰謀</a>》</p></td>
<td><p>Stephen Collins<br />
史蒂芬·柯林斯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Dean<br />
狄恩</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/合夥人.md" title="wikilink">合夥人</a>》</p></td>
<td><p>Bobby Walker<br />
巴比·沃克</p></td>
<td><p>提名-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/竊盜城.md" title="wikilink">竊盜城</a>》</p></td>
<td><p>Doug MacRay<br />
道格·麥克雷</p></td>
<td><p>兼導演和編劇<br />
<a href="../Page/棕櫚泉國際電影節.md" title="wikilink">棕櫚泉國際電影節主席獎</a><br />
提名-<a href="../Page/聖地牙哥影評人協會.md" title="wikilink">聖地牙哥影評人協會獎最佳改編劇本</a><small>（與、亞倫·斯托卡德共享）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/亞果出任務.md" title="wikilink">亞果出任務</a>》</p></td>
<td><p>Tony Mendez<br />
<a href="../Page/東尼·曼德茲.md" title="wikilink">東尼·曼德茲</a></p></td>
<td><p>兼導演和監製<br />
<a href="../Page/奧斯卡最佳影片獎.md" title="wikilink">奧斯卡最佳影片獎</a><br />
<a href="../Page/2012年美國電影學院獎.md" title="wikilink">2012年美國電影學院獎</a><br />
提名-<a href="../Page/英國電影學院獎最佳男主角.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳男主角</a><br />
<a href="../Page/英國電影學院獎最佳導演.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳導演</a><br />
<a href="../Page/英國電影學院獎最佳影片.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳影片</a><br />
<br />
<a href="../Page/金球獎最佳導演.md" title="wikilink">金球獎最佳導演</a><br />
<a href="../Page/金球獎最佳戲劇類影片.md" title="wikilink">金球獎最佳戲劇類影片</a><br />
提名-<a href="../Page/MTV電影大獎最佳演出.md" title="wikilink">MTV電影大獎最佳演出</a><br />
<br />
提名-<br />
提名-<a href="../Page/衛星獎最佳影片.md" title="wikilink">衛星獎最佳影片</a><br />
<br />
提名-<br />
提名-<br />
提名-義大利在線電影獎最佳影片<br />
提名-義大利在線電影獎最佳導演<br />
提名-<a href="../Page/電影旬報.md" title="wikilink">電影旬報十佳獎最佳外語片</a><br />
<a href="../Page/棕櫚泉國際電影節.md" title="wikilink">棕櫚泉國際電影節全體演員獎</a><small>（與全體演員共享）</small><br />
提名-<a href="../Page/鳳凰城影評人協會.md" title="wikilink">鳳凰城影評人協會獎最佳導演</a><br />
提名-<a href="../Page/鳳凰城影評人協會.md" title="wikilink">鳳凰城影評人協會獎最佳整體演出</a><small>（與全體演員共享）</small><br />
<a href="../Page/羅伯獎.md" title="wikilink">羅伯獎最佳美國電影</a><br />
<a href="../Page/聖地牙哥影評人協會.md" title="wikilink">聖地牙哥影評人協會獎最佳導演</a><br />
提名-<a href="../Page/聖地牙哥影評人協會.md" title="wikilink">聖地牙哥影評人協會獎最佳整體演出</a><small>（與全體演員共享）</small><br />
<a href="../Page/聖路易斯影評人協會獎最佳導演.md" title="wikilink">聖路易斯影評人協會獎最佳導演</a><br />
提名-<a href="../Page/聖路易斯影評人協會獎最佳男配角.md" title="wikilink">聖路易斯影評人協會獎最佳男配角</a><br />
<a href="../Page/東南影評人協會.md" title="wikilink">東南影評人協會獎最佳導演</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/愛·穹蒼.md" title="wikilink">愛·穹蒼</a>》</p></td>
<td><p>Neil<br />
尼爾</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/逆轉王牌.md" title="wikilink">逆轉王牌</a>》</p></td>
<td><p>Ivan Block<br />
伊凡·布拉克</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/消失的愛人_(2014年電影).md" title="wikilink">消失的愛人</a>》</p></td>
<td><p>Nick Dunne<br />
尼克·鄧恩</p></td>
<td><p><a href="../Page/金酸梅最佳贖莓獎.md" title="wikilink">金酸梅最佳贖莓獎</a><small>（與《亞果出任務》共享）</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/蝙蝠俠對超人：正義曙光.md" title="wikilink">蝙蝠俠對超人：正義曙光</a>》</p></td>
<td><p>Bruce Wayne／Batman<br />
<a href="../Page/蝙蝠俠.md" title="wikilink">布魯斯·韋恩／蝙蝠俠</a></p></td>
<td><p>提名-<a href="../Page/青少年票選獎電影票選獎：科幻／奇幻類男演員.md" title="wikilink">青少年票選獎電影票選獎：科幻／奇幻類男演員</a><br />
提名-<a href="../Page/金酸梅獎.md" title="wikilink">金酸梅獎最差男主角</a><br />
<a href="../Page/金酸梅獎.md" title="wikilink">金酸梅獎最差搭檔</a><small>（與<a href="../Page/亨利·卡維爾.md" title="wikilink">亨利·卡維爾共享</a>）</small><br />
提名-<a href="../Page/兒童票選獎.md" title="wikilink">兒童票選獎最受歡迎電影的男演員</a><br />
提名-<a href="../Page/兒童票選獎.md" title="wikilink">兒童票選獎最受歡迎動作明星</a><br />
提名-<a href="../Page/兒童票選獎.md" title="wikilink">兒童票選獎最受歡迎友敵組合</a><small>（與亨利·卡維爾共享）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/自殺突擊隊_(電影).md" title="wikilink">自殺突擊隊</a>》</p></td>
<td><p>Bruce Wayne／Batman<br />
布魯斯·韋恩／蝙蝠俠</p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/會計師_(2016年電影).md" title="wikilink">會計師</a>》</p></td>
<td><p>Chris Wolff<br />
克里斯·沃夫</p></td>
<td><p>提名-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/夜行人生.md" title="wikilink">夜行人生</a>》</p></td>
<td><p>Joe Coughlin<br />
喬·考夫林</p></td>
<td><p>兼導演、監製和編劇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/正義聯盟_(電影).md" title="wikilink">正義聯盟</a>》</p></td>
<td><p>Bruce Wayne／Batman<br />
布魯斯·韋恩／蝙蝠俠</p></td>
<td><p>兼執行製片人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/三重邊界.md" title="wikilink">三重邊界</a>》</p></td>
<td><p>Tom 'Redfly' Davis<br />
湯姆·「紅蝶」·戴維斯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2021</p></td>
<td><p>《蝙蝠俠》</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>監製</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>附註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1984</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>C.T. Granville<br />
C·T·格蘭維爾</p></td>
<td><p>13集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Danny Coleman<br />
丹尼·科爾曼</p></td>
<td><p>單集：「Wanted: The Perfect Guy」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>C.T. Granville<br />
C.T.格蘭維爾</p></td>
<td><p>12集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Kevin Johnson<br />
凱文·強森</p></td>
<td><p>單集：「Is That All There Is?」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Joe Willie Clemons<br />
喬·威利·克萊蒙斯</p></td>
<td><p>8集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Aaron Henry<br />
亞倫·亨利</p></td>
<td><p>單集：「A Body to Die For: The Aaron Henry Story」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/週六夜現場.md" title="wikilink">週六夜現場</a>》</p></td>
<td><p>他自己（主持人）</p></td>
<td><p>單集：「Ben Affleck/<a href="../Page/Fiona_Apple.md" title="wikilink">Fiona Apple</a>」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001-2005</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>執行製片人<br />
提名-<br />
提名-艾美獎傑出真人秀節目<br />
提名-艾美獎傑出真人秀節目</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>執行製片人和編劇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>《週六夜現場》</p></td>
<td><p>他自己（主持人）</p></td>
<td><p>單集：「Ben Affleck/」<br />
單集：「Ben Affleck/<a href="../Page/Nelly.md" title="wikilink">Nelly</a>」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008</p></td>
<td><p>《週六夜現場》</p></td>
<td><p>他自己（主持人）</p></td>
<td><p>單集：「Ben Affleck/<a href="../Page/David_Cook.md" title="wikilink">David Cook</a>」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/人生如戲.md" title="wikilink">人生如戲</a>》</p></td>
<td><p>在商店裡的男子</p></td>
<td><p>單集：「Officer Krupke」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>《週六夜現場》</p></td>
<td><p>他自己（主持人）</p></td>
<td><p>單集：「Ben Affleck/<a href="../Page/Kanye_West.md" title="wikilink">Kanye West</a>」[71]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>電視電影；執行製片人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>執行製片人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/全面駭入.md" title="wikilink">全面駭入</a>》</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>執行製片人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>執行製片人</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部链接

  -
  -
  -
[Category:美國電影男演員](../Category/美國電影男演員.md "wikilink")
[Category:美國電視男演員](../Category/美國電視男演員.md "wikilink")
[Category:美国前兒童演员](../Category/美国前兒童演员.md "wikilink")
[Category:美国男性编剧](../Category/美国男性编剧.md "wikilink")
[Category:美國电影导演](../Category/美國电影导演.md "wikilink")
[Category:美国电影监制](../Category/美国电影监制.md "wikilink")
[Category:電影演員兼導演](../Category/電影演員兼導演.md "wikilink")
[Category:美國社會運動者](../Category/美國社會運動者.md "wikilink")
[Category:美國LGBT权利运动家](../Category/美國LGBT权利运动家.md "wikilink")
[Category:美国民主党员](../Category/美国民主党员.md "wikilink")
[Category:美國撲克選手](../Category/美國撲克選手.md "wikilink")
[Category:奧斯卡最佳原創劇本獎獲獎者](../Category/奧斯卡最佳原創劇本獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:获得奥斯卡最佳影片奖的制片人](../Category/获得奥斯卡最佳影片奖的制片人.md "wikilink")
[Category:美国导演工会奖获得者](../Category/美国导演工会奖获得者.md "wikilink")
[Category:英国电影学院奖最佳导演得主](../Category/英国电影学院奖最佳导演得主.md "wikilink")
[Category:金球獎最佳導演獲得者](../Category/金球獎最佳導演獲得者.md "wikilink")
[Category:金酸莓奖获奖演员](../Category/金酸莓奖获奖演员.md "wikilink")
[Category:威尼斯影展获奖者](../Category/威尼斯影展获奖者.md "wikilink")
[Category:英格蘭裔美國人](../Category/英格蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:德国裔美國人](../Category/德国裔美國人.md "wikilink")
[Category:爱尔兰裔美國人](../Category/爱尔兰裔美國人.md "wikilink")
[Category:苏格蘭裔美國人](../Category/苏格蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:20世纪美国男演员](../Category/20世纪美国男演员.md "wikilink")
[Category:21世紀美國男演員](../Category/21世紀美國男演員.md "wikilink")
[Category:大波士顿人士](../Category/大波士顿人士.md "wikilink")
[Category:美国演员工会奖最佳电影群体演出奖得主](../Category/美国演员工会奖最佳电影群体演出奖得主.md "wikilink")
[Category:西方學院校友](../Category/西方學院校友.md "wikilink")
[Category:佛蒙特大學校友](../Category/佛蒙特大學校友.md "wikilink")
[Category:伯克利人](../Category/伯克利人.md "wikilink")
[Category:蝙蝠俠](../Category/蝙蝠俠.md "wikilink")

1.  He is listed as "Benjamin G. Affleckbold"; born on August 15, 1972
    in Alameda County according to the State of California. *California
    Birth Index, 1905–1995*. Center for Health Statistics, California
    Department of Health Services, Sacramento, California. Searchable at
    <http://www.familytreelegends.com/records/39461>

2.

3.

4.

5.  He is listed as "Benjamin G. Affleckbold"; born on August 15, 1972
    in Alameda County according to the State of California. *California
    Birth Index, 1905–1995*. Center for Health Statistics, California
    Department of Health Services, Sacramento, California. Searchable at
    <http://www.familytreelegends.com/records/39461>

6.
7.  <https://www.youtube.com/watch?v=jjkt8eG7Qms>

8.  <https://www.youtube.com/watch?v=CiEdq3Y7QuQ>

9.  <http://www.contactmusic.com/news-article/affleck.s-spanish-superiority>

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17. [Ben Affleck is Batman for 'Man of Steel'
    Sequel](http://www.hollywoodreporter.com/news/ben-affleck-is-batman-man-612907),
    [The Hollywood
    Reporter](../Page/The_Hollywood_Reporter.md "wikilink")

18.

19.

20. <http://variety.com/2015/film/news/ben-affleck-directing-live-by-night-greenlight-november-start-date-1201535576/>

21.

22.

23. [Ben Affleck's 'Live By Night' Bumped
    To 2016](http://www.huffingtonpost.com/2014/05/07/ben-affleck-live-by-night_n_5279581.html).
    Huffingtonpost.com. Retrieved on 2014-06-05.

24.

25.

26.

27.

28. <http://www.thewrap.com/movies/article/jj-abrams-set-direct-next-star-wars-film-exclusive-74596/>

29. <http://douthat.blogs.nytimes.com/2013/01/29/did-star-wars-need-ben-affleck/>

30. <http://variety.com/2016/film/news/ben-affleck-witness-for-the-prosecution-1201841040/>

31. [Ben Affleck Isn’t Directing Batman, So Now It Might Get
    Made](https://www.wired.com/2017/01/ben-affleck-not-directing-batman/).Wired.2017-01-31.\[2017-02-01\].

32. [《夜色人生》被曝亏损7500万美元](http://news.mtime.com/2017/01/28/1565927.html).MTime时光网.2017-01-28.\[2017-02-02\].

33.

34.

35. [Gwyneth Talks Sex, Exes - ABC
    News](http://abcnews.go.com/Entertainment/story?id=101970).
    Abcnews.go.com. Retrieved on 2014-06-05.

36. Silverman, Stephen M.. (2003-01-26) [J.Lo and Ben's Jewels of
    Engagement - Ben Affleck, Jennifer
    Lopez](http://www.people.com/people/archive/article/0,,20138503,00.html).
    People.com. Retrieved on 2014-06-05.

37. [Ben's Proposal 'Beautiful,' Says Lopez - Ben Affleck, Jennifer
    Lopez](http://www.people.com/people/article/0,,624998,00.html).
    People.com. Retrieved on 2014-06-05.

38. [Lopez, Affleck Postpone Weekend Wedding - Ben Affleck, Jennifer
    Lopez](http://www.people.com/people/article/0,,624672,00.html).
    People.com. Retrieved on 2014-06-05.

39. Silverman, Stephen M.. (2003-12-17) [Affleck Still in the Race with
    Lopez - Ben Affleck, Jennifer
    Lopez](http://www.people.com/people/article/0,,627362,00.html).
    People.com. Retrieved on 2014-06-05.

40. [Ben & Jen Call Off Engagement - Ben Affleck, Jennifer
    Lopez](http://www.people.com/people/article/0,,627481,00.html).
    People.com (2004-01-22). Retrieved on 2014-06-05.

41. [Affleck on 'Good Terms' with Lopez - Ben Affleck, Jennifer
    Lopez](http://www.people.com/people/article/0,,627461,00.html).
    People.com. Retrieved on 2014-06-05.

42. Behind the Music, VH1, 2010

43. [Jennifer Lopez Still Gets Emails from Ben
    Affleck](http://www.people.com/people/article/0,,20637655,00.html).
    People.com. Retrieved on 2014-06-05.

44. [Ben Affleck and Jennifer Garner Engaged - Marriage, Ben Affleck,
    Jennifer
    Garner](http://www.people.com/people/article/0,,1051815,00.html).
    People.com (2005-04-19). Retrieved on 2014-06-05.

45. [Scoop - Ben
    Affleck](http://www.people.com/people/archive/article/0,,20145517,00.html).
    People.com. Retrieved on 2014-06-05.

46. [Under the Radar - Page 3 - Marriage, Ben Affleck, Jennifer
    Garner](http://www.people.com/people/article/0,,1080007_3,00.html).
    People.com. Retrieved on 2014-06-05.

47. [Garber Ordained To Officiate Garner And Affleck
    Wedding](http://www.contactmusic.com/news/garber-ordained-to-officiate-garner-and-affleck-wedding_1009479).
    Contactmusic.com (2006-09-28). Retrieved on 2014-06-05.

48.

49.

50.

51.

52.

53.

54.

55.

56.

57.

58.

59.

60.

61.

62.

63.

64. [Exclusive Interview with Annie Duke
    from](http://www.pokerlizard.com/interviews/annie.html).
    PokerLizard.com. Retrieved on June 5, 2014.

65.

66.

67. Lynch, Jason. (March 29, 2004) [The Single Guy - Jersey Girl, Ben
    Affleck, Jennifer
    Lopez](http://www.people.com/people/archive/article/0,,20149669,00.html).
    People.com. Retrieved on 2014-06-05.

68.

69. [Ben Affleck Banned from Blackjack at Hard Rock After Counting
    Cards](http://www.people.com/article/ben-affleck-hard-rock-blackjack-ban).
    People.com. Retrieved on June 5, 2014.

70.

71.